\documentclass[]{article}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsthm}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{CrimsonPro}
\usepackage{multicol}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
 \geometry{
	 a4paper,
	 left=20mm,
	 right=20mm,
	 top=25mm,
	 bottom=30mm,
	 }
\usepackage{hyperref}
\title{Online Spiele}

\begin{document}

\maketitle

\section*{URL-Parameter}

\begin{multicols}{2}


Ein URL Parameter gibt Informationen an die aufgerufene Internetseite weiter. Sie stehen nach der Adresse -- eingeleitet durch ein ?.
Ein Wert wird dann mit dem Namen des Wertes (Key), einem '=' und der zugehörigen Zahl, nach dem Muster key=zahl angegeben. Die Spiele sind so konzipiert, dass alle Werte einen Standard besitzen (als Default angegeben). Wenn kein Wert über die URL eingegeben wird, verwendet das Programm den Defaultwert.
Die Range ist ein Angabe in Welchem der Wert liegen muss bzw. in welchem Bereich, das Spiel immer noch Spielbar ist. Bei $\in \mathbb{N}$ muss es eine Ganzzahl sein, bei $\in \mathbb{Q}$ kann es eine Kommazahl sein. Falls Wörter (strings) oder bestimmte Zahlen verlanget werden ist dies in den Docs der einzelnen Spiele angegeben.

\end{multicols}

\section{Einmaleins}

\begin{multicols}{2}

	\paragraph{reihe}  Einmaleins Reihe. Das Spiel kann auch größere Reihen als 1-10. Zahlen bis zu vier Stellen werden korrekt angezeigt.
	\begin{itemize}
		\item Default:  7
		\item Range:  1-999 $\in \mathbb{N} $
	\end{itemize}

	\paragraph{dauer}  Spieldauer in Sekunden
	\begin{itemize}
		\item Default:  45
		\item Range: 0 - $\infty \in \mathbb{N}$
	\end{itemize}
	\paragraph{prozent} Anteil der Zahnräder die von allen richtigen Zahnrädern gefangen werden müssen damit man das Spiel gewinnt.
	\begin{itemize}
		\item Default:  0.75
		\item Range: 0 - 1 $\in \mathbb{Q}$
	\end{itemize}
	\paragraph{speed}  Laufgeschwindigkeit des Roboters
	\begin{itemize}
		\item Default:  30
		\item Range: 1 - $\infty \in \mathbb{N}$
	\end{itemize}
	\paragraph{schwerkraft}  Fallgeschwindigkeit der Zahnräder
	\begin{itemize}
		\item Default:  3
		\item Range:  1 - 9 $\in \mathbb{N}$
	\end{itemize}
	\paragraph{interval}  Zeitspanne zwischen dem Erscheinen neuer Zahnräder
	\begin{itemize}
		\item Default:  2
		\item Range:  0.1 - $\infty \in \mathbb{Q}$
	\end{itemize}
	\paragraph{max}  Faktor für die maximale Anzahl an Zahnrädern, die gleichzeitig auf dem Bildschirm zu sehen sind.  max ist ein Multiplikator für die aus dem Quotient der Breite des Browserfensters und der Breite des Roboters berechneten Maximalanzahl. Wenn dieser Wert eher hoch ist ( > 5 ) ist für die Anzahl an Zahnrädern das Interval zwischen dem Erscheinen neuer Zahnräder ausschlaggebend.
	\begin{itemize}
		\item Default:  2
		\item Range: 0.1 - $\infty \in \mathbb{Q}$
	\end{itemize}


	\paragraph{fps}  Spielgeschwindigkeit \\
	Gibt an wie oft das Bild pro Sekunde neu berechnet wird. Ein größerer Wert bedeutet eine schnellere Lauf- und Fallgeschwindigkeit.
	\begin{itemize}

		\item Default:  30
		\item Range: 10 - 120 $\in \mathbb{N} $

	\end{itemize}
	\paragraph{breite}  Breite des Roboters in Pixeln
	\begin{itemize}
		\item Default:  200
		\item Range: 75 - 400 $\in \mathbb{N}$
	\end{itemize}
	\paragraph{zr\_scale}  Skalierung der Zahnradgröße im Verhältnis zum Roboter. Bei einem Wert von 1 hat das Zahnrad die 0.4-fache Breite des Roboters.
	\begin{itemize}
		\item Default:  1
		\item 0.5 - 3 $\in \mathbb{Q} $
	\end{itemize}

 
	\end{multicols}

\section{Anlaute}
\begin{multicols}{2}
	\paragraph{l} Legt das Level fest
	\begin{itemize}
		\item Default:  4
		\item Möglich:  1 - 4 $\in \mathbb{N}$
			\begin{itemize}
				\item Level 1:  A, E, I, O, U, M, L, S
				\item Level 2:  Level 1 + W, R, F, N, T, Au, Ei
				\item Level 3:  Level 2 + H, D, Sch, K, Z, P, G, J, EU
				\item Level 4:  alle Anlaute
			\end{itemize}
	\end{itemize}

	\paragraph{c} Legt fest wie sehr sich die Karten am Anfang abstoßen.
	\begin{itemize}
		\item Default:  2
		\item Möglich:  1 - 4 $\in \mathbb{Q}$
		\item[]
		\item[]
		\item[]
	\end{itemize}
\end{multicols}


\section{Mengen}
\begin{multicols}{2}

	\paragraph{set}  Legt die verwendeten Bilder fest
	\begin{itemize}
		\item Default:  augen
		\item Möglich:  augen, finger, punkte, striche
	\end{itemize}

	\paragraph{t} Anzeigezeit in Millisekunden

	\begin{itemize}
		\item Default:  7
		\item Range:  100 - 1500 $\in \mathbb{N}$
	\end{itemize}

	\paragraph{s} Verkürzung der Anzeigezeit pro Runde in Prozent. Zum Beispiel wird für s=2 die Anzeigezeit pro runde um 2\% verringert.
	\begin{itemize}
		\item Default:  0
		\item Range:  1 - 10 $\in \mathbb{N}$
	\end{itemize}

	\paragraph{r}  Runden pro Durchgang
	\begin{itemize}
		\item Default:  20
		\item Range:  5 - 30 $\in \mathbb{N}$
	\end{itemize}

	\paragraph{c}  Wenn c gesetzt wird werden keine Hintergrundfarben für die Buttons angezeigt.
	\begin{itemize}
		\item Default:  An
		\item Range:  egal (ASCII-Zeichen)
	\end{itemize}

	\paragraph{p}  Wenn p gesetzt wird, wird das Endergebnis in Prozent, statt als x von y angezeigt.
	\begin{itemize}
		\item Default:  x von y
		\item Range:  egal (ASCII-Zeichen)
	\end{itemize}

	\end{multicols}

\end{document}

